В электрической цепи (\seefigref), состоящей из резистора сопротивлением $R$, катушки индуктивностью $L$,
на конденсаторе емкостью $C_0$ находится заряд $Q_0$. В некоторый момент времени замыкают ключ $K$ и
одновременно начинают изменять емкость конденсатора так, что идеальный вольтметр показывает постоянное
напряжение.
\begin{enumtask}
    \item Как зависит от времени емкость конденсатора $C(t)$ при изменении $t$ от 0 до $t_1 =
        \sqrt{C_0L}$?
    \item Какую работу за время $t_1$ совершили внешние силы? Считайте, что $t_1 = L / R =
        \sqrt{C_0L}$.
\end{enumtask}
\textit{Подсказка.} Количество теплоты, выделившейся на резисторе за время $t_1$, равно
$$
    W_R = \int\limits_0^{t_1} I^2(t)R \dd{t} = \frac{Q_0^2}{3C_0}.
$$
\answer{
    $C(t) = C_0\left.\left( 1 - \frac{t^2}{2C_0L} \right) \middle/
    \left(1 + \frac{Rt}{L} \right)\right.$; $A = 5Q_0^2 / 6C_0$.
}
\tags{11, регион, схема, конденсатор, катушка}